下年德國/美國讀博士，有冇方法帶到女朋友過黎？

依家未婚，下年有博士offer, 有冇方法帶到佢過黎一齊生活而女朋友又可以係當地搵工賺錢？（eg working holiday, 陪讀visa 咁）

如果最後都係冇方法，我應該會reject 兩國既phd offer, 留番係香港讀～ 不過可以有機會同女友一齊外地生活梗係最好

求指教

美國仲可能得
德國唔識德文點做野

第時分左手你又怨佢搞到你無得去外國讀PHD 何必呢

如果係HK 讀，讀多2年就拎phd 學位；德國就要3/4年，美國要5/6年....

係HK 讀最多咪唔好抱期望做到professor, 如果將來打算hk 搵工既話，去邊度讀phd 都係一樣

應該話如果你係香港讀PhD 除非你老細好勁/你已經出到勁文
如果唔係AP你都唔好諗
同埋你香港有人請 人工OK 條女唔會走既 咁香港咪OK囉

有機會讀到博士
竟然走嚟連登問嘢
好打極有限

做講師咪得。

你問下啲current student嗰度就業情況點先
如果嗰度基本上係college town，你女朋友可能會搵唔到工，到時就大鑊

美國問佢可唔可以拎J visa...然後結婚條女拎J2...咁佢咪可以做野

而家香港想做lecturer 都唔易啦...
當然睇咩科啦...

其實一直以黎我既夢想都係做教授，但係依家既我真心覺得做唔做到已經唔係最重要，最緊要係自己活得開唔開心～

如果將來有幸福快樂既生活，搵到份人工唔錯既工作，我願意就咁留係hk ~

最多phd畢業果陣有好既publication 再去post doc 搵機會做prof.

依家都算有文既，唔算差～

問大學啲人啦
喺到問完咪又係要問返graduate school 啲人
咁喺到問做乜勁

你當博士係女神唔痾屎咩，博士都係俗人一個，係會上連登的

帶到都唔一定長遠到
有樣野叫「心理成本」
大把搞到要睇心理醫生 婚姻輔導

條女係好女既long d都得啦
一年見兩三次唔難
為左條女放棄學業/事業係終極on9

我之前都有諗過德國 但睇過好似係冇spouse visa 定係唔畀做野

係香港讀真係唔好！
我都讀到好discouraging

Btw你mphil讀得開唔間心先係香港？

工作假期

樓主咩科

德國phd個visa 會係working visa
結左婚一定申請到 女朋友就煩d 可能要prove 你地既關係
唔想結婚住咪叫佢搞working holiday visa
美國唔熟

美國visa 可能 只會係陪讀visa 你要考慮下
建議你上d 大陸forum睇下 好多人都有經驗

女朋友難d, 結左婚可能得？
By the way 巴打你要諗清楚，去美國一級學府PhD >> 香港任何一個PhD offer.
利申： 過來人。

多謝咁多位巴絲打既解答

之前次次拍拖都俾另一半hurt 得好勁，呢個女仔so far 好愛我，大家亦認定左大家。因為之前既經歷令我今次覺得幸福真係來得不容易，所以先令我認真考慮出唔出去讀～

暫時其實個情況係咁：我讀緊science mphil 就grad, 依家有日本，德國，美國收我phd～

日本：全國最勁果間，讀3年，但人工$10000hkd/月 根本自己都生存唔到，唔考慮
美國：學校唔差，都叫US Top 10, 但要讀6年。我計過其實我係hk 讀多2年phd grad 再美國post doc 3年 = 5 年
人工：$20000hkd/月
德國：讀3年，人工$20000hkd/月。

德國我都有諗過叫女朋友黎working holiday, 但個holiday 有冇機會extend 到3年？如果唔得既話，我有諗過叫佢WH 1年完，再同佢結婚接佢過黎 (唔知到時佢仲俾唔俾係德國搵工？）

美國好似難d.....

巴打如果係我會點做

美國點解唔去，女人要幾多有幾多

唔記得答返其中一個巴打既提問

香港：暫時做得超開心，老細好錫我，完全唔push ,知我第時想做prof 仲好幫我，如果讀phd 加多2年直接phd grad 都得～ Uncertainty 低

讀乜科？

讀乜科？ 如果係math/phys hard science留低喺香港都搵到食，但soft science就麻麻哋

要讀 science phd 就要去最好既地方讀
人地既資源, 研究氣氛會同香港差好遠好遠

係香港讀?

作為一個出左去到Research Master
之前有諗過讀phd既人
我明你感受

去外國做research 都多d資源啦
留係香港都晒鳩氣

其實我知去德國/美國讀phd , 將來做到prof 機會大好多， 所以想睇下有冇機會接埋女朋友過去一齊住～

不過去到依家，其實做唔做prof 我又真係已經冇咩所謂。 普普通通搵份工既話，係hk 讀phd 已經夠玩，所以依家出唔出國都冇所謂。

因為我覺得我做人應該知足，活得幸福快樂有自由，比得到權力更重要～ 做人活得簡簡單單已經好難得

可能人地有錢呢
可以為女死為女亡

咁撚蠢呢啲問題都要上連登問
教左自己條女先ok？

喺香港你冇咁上吓貪錢你都好難活得幸福快樂
如果係想帶埋佢出去點解唔索性結埋婚先過去？

利申：喺香港讀mphil 喺香港做嘢 兩頭唔到岸

德國啦 最好 最多歐國

條女愛你又點先 係咪有錢女包你你下半世
如果唔係就唔該你諗返自己前途先啦
假設你香港讀完是撚但搵份工 兩三萬 又唔係你自己理想
到你去到咁上下年紀 條女嫌棄你搵唔夠多分手大有人在
反而你依家有能力去外國讀 做professor既機會又大
你就係為左條女想安安穩穩打份牛工一世
十年後你等後悔啦

結左婚美國可以

你個名算唔算係答案

你讀咩 science 科呀？
真心講句，係香港讀 PhD 後，想做 research 真係唔太易。做 instructor 都仲有可能收得返你既。你甘心嗎？事實上，香港大學教席僧多粥少，又好少人會離職。即使你出國讀 PhD，真係要幾 top 先容易係做夠兩個 postdoc 後返到香港做 professor。簡單咁講，你出國讀 PhD，而又想走學術路，就要預返唔到香港。
另外，你有無問過你女朋友未來生活想係香港定想出走外國先？

利申：美國 math PhD

建議樓主打聽下你個field既香港土炮PhD有咩job offer 先 要小心就係轉field分分鐘俾人覺得overqualified

雖然個人認為樓主為女而放棄前途係有少少on 9但都可以理解 我自己身邊都有朋友因為女朋友而留香港讀 (不過係MPhil) 如果你value依家既女朋友大於一切既話 咁留係香港會係最好既選擇

反正對未來每一項選擇都係gamble黎, 你覺得值就落bet 都係個句啦 路係自己行 仆街唔好喊

雖然我係外人, 唔了解你經濟情況 (可能你屋企好撚有錢咁你想做咩都得啦)同埋你條女點諗 但純粹係字裡行間既interpretation 覺得樓主想法有少少天真

再者我唔明上到prof同權力有咩關係 一係你太睇得起prof一係你用咗個好差既比喻

(純粹個人主觀感覺) 同埋你每個po加個~ 我覺得好撚幼稚

如果你拎住既係 science PhD，係香港好難搵到啱你既好工。
準確少少咁講，係你個 PhD 係工資上相對 MPhil 唔會有好多 marginal advantage。多兩年經驗已經打個和。除非讀 PhD 係你既夢想而非做不可，否則唔值。

跟返老細做postdoc

如果你係到美國讀 PhD，咁幾可肯定係拎 F-1 visa 啦。配偶只會有 F-2 visa，邊可能合法工作？
讀 postdoc 時拎 J-1 visa，配偶就可以有 J-2 visa，咁就可以申請 EAD card 工作。

女朋友願意未來跟住我出外國呀，所以依家睇下有冇方法

巴打你介唔介意我私下問下你野

唔知你咩field 但我間U成個department既 faculty 得一個係土炮PhD, 其他係講緊 MIT, UCB, Chicago, Princeton, 或者係無咁出名但係喺個field係top school (UCSB, Boulder, UIUC etc.)

唔知你女朋友點諗 佢想留係香港定願意陪你出去? worst case 佢自己本身有無咩抱負 career goal但係出到去外國搵唔到工日日坐屋企等你養? 佢屋企人點諗

因為出去生活幾年甚至幾十年唔同去個exchange 會多好多野要考量 所以如果你女朋友(唔係你)無100%覺悟既話, 你都係留番香港啦

我依家係諗住咁呀，係hk 讀埋2年phd grad。如果有好既publication 就拎J1去美國post doc, 到時結婚俾佢拎J2

你知唔知如果係德國讀phd 結婚既話，佢係德國可唔可以做野？上網冇乜人講過

讀到 phd 都思想咁唔撚成熟

依家係咩時勢你都未知

我留 email 啦，之後再留 Telegram 都未遲。
Email: gamershkg@gmail.com

你跟本第一大原質係 唔想同老朋友long d

又唔肯定自己讀完之後點安排
要其他人比完意見你，但又唔多肯多

但其實你心入面又有晒答案

不過，我都明，但事實係好難做到儘善美

如果你出去讀，無他，都係想移民？

但依家你全部的決定都好影響一生

我完全理解唔到香港人係香港既大學做postdoc有咩意義 除非你想番大陸搵教職咁都叫有啲機

香港本土大學又睇唔起自己既學位, 個market本身都唔點需要postdoc

樓主個困境絕對可以理解 但老實講佢要 “平凡”既話 不如PhD都唔讀 香港人係香港讀PhD既opportunity cost太大

多謝咁多位巴絲肯理我，見到咁多巴絲明白我既感受同處境真係好感動

對於未來，依家心中既priority 係：
1) 搵方法接到女朋友過黎德/美 佢又可以做下散工既（佢願意）
2) 留係hk 讀多2年拎phd, 到時有極好既文先考慮出國post doc(唔會hk post doc), 或者出黎拎工/出國搵工移民算

佢講得出science 又同時有3間top school offers 即係非phy chem bio cs math (唔係僧多粥少嘅科目) 而又喺香港同外國都冷門嘅科目
喺香港冷門嘅仲要讀PhD 都幾搵笨 分分鐘喺外國同香港都難搵工，除非你一心一意鑽研學術

建議樓主 如果你嘅pg 係consecutive pg嘅話，你就去外國讀埋落去 專心啲做研究 女朋友呢啲要走就走，要留就留

你留係香港讀 PhD，想搵 postdoc 都唔易呀。

女朋友係同校或者附近讀多個 degree

建議飛左你女友
你帶左佢過去就會飛左你跟鬼佬

你碌下3大faculty 睇下有幾多係3大phd就知土砲phd最多幫到你去恆大咁上下

唔係話唔得既 不過如果係local讀得就唔好心存僥倖覺得你係特別個個 覺得你會係土砲而又有好offer既個1001個

留喺香港咪撚讀PhD啦.
去外國如果可以帶埋條女去的話, 你讀至少四五年, 期間你條女做乜柒?

我知道
有 d case 係外國做全職家庭主婦
有 d case 係讀多個 degree

咁一間(應該係) UTokyo 一間 US top 10 一間歐洲 即使係熱門field都合理既 身邊都有多過一個fd上年/今年拎到Ivy league PhD offer

我會覺得樓主唔好對香港PhD就會有外國post doc呢樣野咁多幻想 個人經驗美國U偏好有係美國做過野既經驗既人 或者有人脈 或者係top foreign U PhD 我識得一位post doc 係Kyoto U PhD + 1次post doc先去到美國

依家對佢黎講uncertainty比較低係留香港 加上睇樓主對答都唔係啲 ambitious既 researcher 所以我唔認為佢留香港係愚蠢至極既行為

scount彈啦

諗返都幾神奇
我識既土炮PhD全部單身
反而過咗去既都係本身在香港有partner
OP話到自己想做prof但又無academic ambition, 其實都幾矛盾, 無ambition你行乜春tenure track
其有MPhil出來做嘢都已經(同PhD差唔多)好撈, 講錢途唔太會後悔
但PhD始終係一個upper social class, 呢個可能係你將來會後悔既理由

BTW你剩係得三個offer? 正常應該唔會剩係得好既offer, 咁你可以問下你inferior D既grad school, 叫佢地比D資訊你, 好過上連登問

你寧願要女朋友唔要過去個邊讀書工作甚至有機會移民既機會
你都幾感情用事
利申無話好唔好 只不過我覺得我既話會以後者佢考量

留種不留人！

Sentimental

F2好似俾家屬
結婚先

你女朋友做開邊行？要響一個陌生ge國度搵工唔容易的，加上無人脈就更難。最保守先去申請個taught master讀一兩年然後邊讀書邊增值自己邊識人，世界咁大實搵到野撈，否則你要一個翻開工ge女人自己完全唔識人咁搵世藝真係好難的。

不如出黎打工

緊係美帝國啦

香港咩都差過美帝國

醫療呢?

比大陸人搶曬資源啦

走係傷心 唔走係後悔

想行academic黎講 香港讀不如唔好行

PhD 就畢業表示十分認同

香港個network, environment 同前瞻性都輸晒
好多field 嘅research 都走唔到世界前面
加上成個lab 都係大陸人, 你諗你
如果係香港講phd
俾你上到ap, 到時都未必tenure 到
學巴打話, 不如直接出來做嘢

外國讀phd我覺得你去德國好
叫你女朋友去讀個msc
宜家好多德國u 都有英文兩年degree
加加減減啱啱好兩個一齊畢業
到時你地兩個又可以一齊留係歐盟

美國時間太長. 我真係唔知點拆

德國都okay 叫佢報個msc 反正德國唔洗學費
你份糧慳d 洗夠兩個生活用
good luck!

我真係冇諗過會有咁多回應，咁多位巴絲講出自己既諗法。

有冇人知去德國working holiday 最多可以extend 到幾耐？有冇可能3年working holiday?

三年wh真係未聽過，你女朋友幾多歲？第一二年不如正正經經讀書好過，wh打工每份工只能打三個月，你女朋友肯打三年散？

其實樓主家境如何？都係一個重要問題...

咩為左條女放棄事業
呢度好似好多人諗到讀完一定有得做 prof 有 tenure
畢唔畢到業 都係未知之數
做學術 唔係外人想像到咁 一條直路

美國博士畢業率幾低下,得40%左右
好多都做唔返prof
通常都係拎H1B做返普通工作
除非你好勁
可以EB1 或 EB2 NIW

同埋呢,結婚帶女朋友去美國讀博,女朋友係唔可以打工的

好多大陸人讀完第二年quit
有人工仲有得拎免費master

一定係德國
起碼佢可以working holiday
仲係一個好機會俾你地一齊住一齊生活
如果真係岩嘅 順利成章都會結婚 唔駛諗

我都係咁諗！德國既話，佢可以working holiday, 或者even 讀個master degree 增進自己，同時做下parttime。

美國睇黎冇方法接到佢過去，自己都要讀多幾年（比起德國/hk)

正路美國f2 visa唔可以做嘢
但如果你 paper夠多可以在學期間就申請NIW 咁你同你老婆都可以快啲有 working permit
但搞一個niw都可能要兩年

德國 信我

你想行EB1或EB2 NIW
PhD少不了

香港人做NIW算快

支持樓主
LONG D真係好辛苦

認真，如果你真係鍾意條女嘅應該做嘅係揀去美國讀（揀美國而唔係德國嘅原因係因為相對美國比較容易移民）然後同你女朋友註冊結婚，到時候邊讀邊申請佢過去。畢業之後就順便做嘢+移民，搞定後繼續係美國做又得，返香港做prof又得，到時你女友就係一個老公月入10萬嘅教授太太，生啲仔女送去國際學校又得，送返美國讀又得你估佢開唔開心？又估下做你仔女開唔開心？

如果你留係香港讀嘅話，老實講香港冇乜工係需要phd嘅，而香港大學又唔會請返個香港畢業嘅phd，係國際上香港phd亦唔值錢，到時候你個case分分鐘係你高分低能咁搵份2、3萬嘅工，你女友做sales仲高人工過你，然後覺得你讀到博士仲搵得咁少好廢然後飛佐你搵第個。又或者夠長情同你結埋婚，然後就兩條友5、6萬過啲又要供樓又要自己使又要養仔女嘅貧窮夫妻百事哀嘅生活，供仔女去讀國際學校？唔夠錢。到時就輪到你啲仔女上來連登呻「吊我老豆當年有得去歐美唔去，易家我好想死」。

係香港讀完去教中學囉

做教授搵 10萬
坐到正教授搵去到頂薪先有
仲要係香港已經算好高

香港讀點搵香港faculty position呀

就算美帝返黎都未必包生仔啦

仲要捱n年 博士生 postdoc
比較下做中學老師嘅分別

樓主同呢度有堆人嘅問題係 諗到太理想
去名校讀博士 只不過入左去少林寺做掃地僧咋
好似諗到入左就有事業咁

去老美讀 分分鐘又延遲畢業
畢業又要捱下 postdoc
仲要你估名校大晒咩 大把名校都搵唔到教席

樓主女朋友肯定係mk妹，如果唔係梗係去德國喇，讀一年master就可以留低做嘢攞working visa.

德國啦 research recources都幾多
你女朋友可以用1-2年申請language course visa讀德文 跟住再決定申請student visa讀master/second degree定係wh visa
呢邊master要俾錢 degree先係免費 每個sem around800€行政費
但係預咗你喺呢邊唔識德文係生存唔到
利申 德國讀緊

你睇人工嗰陣記得要扣埋稅同保險同養老金

利申喺德國讀master

有family friend 做緊prof，10年前已經拿緊1x萬，當然fresh grad 要直接做prof有難度，但做幾年嘢之後大把路數可揀，去世界各國（真係各國）又得，返香港又得，齋係個自由度都唔同。

退一萬步就講你咁推崇嘅中學老師，有冇唸過做得prof/讀得名校phd嘅人想去做中學老師好易，但得中學老師level嘅人根本一世都做唔到prof？
而且香港grad嘅phd大把人只可以係大學做下contract lab月入2xk又唔講，剩係講中學老師中學老師，咁不如叫樓主直接唔好讀phd去搵中學老師做算啦，完全唔同level嘅世界都拿來一起講。
更唔好講入面仲涉及緊移民嘅問題。

覺得留係香港讀冇分別嘅先唸得太簡單。

德國佬同佢講英文係咪又係用德文答返妳

隔離有個post 話排期要排兩年

有得揀就唔好揀留係香港讀PhD
土炮PhD想玩academic好多都要畢業後去外國浸 除非你老細保證養你一世
咁你有機會就梗係早啲開始係外國建立network

我唔係哲學 pg 呀

而家我有主張叫人香港讀 phd咩 ？
我係反對緊 去老美名校讀 就講到做到 prof搵 10萬

閱讀理解都有問題
從來都冇叫人香港讀 phd
仲係度 FF 我pg係文科生 唔理解外國 sci pg 多資源

on99 真係

讀完移民美國算吧啦

讀博名校唔係大哂架
paper才是重點

德國可以打工

美國讀完PhD，可以申請孔雀計劃人才計劃去深圳撈

paper 當然重要

但有時運氣仲緊要
的確有人出症 top journal paper，名校畢業，又好多出名嘅教授寫晒 ref
都搵唔到教席

係，無位都無計

屈EB1，之後留向美國做公務員度日囉

張益塘是例子

你自己心知肚明 係香港讀有幾可升到做prof

張益塘好似佢老世唔幫佢 聽聞係咁

留HK：第時條囡可能比個外國學歷溝走
一齊去德國：可能比洋腸溝走

所以平常心啦
姻緣天注定，你嘅決定應該從自己前途出發

佢老細唔幫佢
老細唔幫你, 點有工?

可能佢講緊做subway

好明顯講緊搵教席
唔明點解有人咁都理解錯 弱智

check check 智力好 你閱讀理解真係唔撚正常

agger
post #123 既巴打, 大家一齊 check check 智力好

柒兩次都唔夠？好撚好笑
人地都理解到 講緊做 subway呀

好呀, 咁你留係香港讀啦

識有個名校phd grad, 佢間學校係佢個field好出名. grad 左去stanford post-doc, 佢個post-doc 就黎完, 都未搵到教席係美國
但條友當然唔係淨係想教書, 想做埋research. 當然佢有佢自己既preference 去邊d 地城市去教書. 所以大學教書要搵到位真係難到仆街

會唔會係profile唔岩?
例如佢太想教書, 又或者佢想做research但apply teaching position
又或者老細network唔到?
又或者佢個field競爭太大/太冷門?

佢想research + 教書. researc 佢自己有興趣既方面.
唔怕講埋啦, 佢係psychology 難搵到仆街
佢有無networking, 我估佢無乜, 佢好似就咁上網apply. 我都覺如果大學教書點都要靠人脈. 我識有幾個phd 都無都教到, 不係教d 垃圾course

如果覺得做唔到Professor都冇所謂，
咁就盡早轉行，唔好留喺學術到喇

唔只係靠人脈, 呢個factor係fatal
搵工都係靠邊個後台厚, 同埋會唔會有機會佢D reference寫得差

文科係慘d

連登仔最鍾意將自己既主觀意願套落人地度

點解硬係要講到包生仔先去馬？
人地想讀phd, 但覺得愛情重要d, 有咩岩定錯？

係要事業好撚成功先叫成功？
退一步，留係香港/去外國，一定會失敗/成功？包生仔？咩logic

人生最終咪又係一個體驗，邊有話一定岩同錯架，最緊要活得開心。就算做唔到教授，人地同女友開開心心，又生存到唔洗乞食咪得

唔通真係學連登仔，升博四了。。。咁咩

搭巴士係咪要揮手?

通常講「將來有事業，荒會無女」，屌人「感情用事」
一係真心有好多女 所以咁諗
一係自己個人性格有問題 情場失意 所以先咁講嘅葡萄撚

你地覺得連登邊d人多？

見到大家咁踴躍講出自己既意見，又真係嘗試企係我立場 為我既未來前途分析，好多謝大家

其實我一直都想做prof, 但亦因為愈讀得耐，愈清楚搵professorship 係幾咁難，所以同自己講唔可以一味向prof 方向衝，同時都要諗定其他後路

睇左咁多位既留言，暫時好似德國最好，前途冇hk 咁慘，又大d 機會帶到女朋友過去。德國讀master 係免費，佢又可以拎student visa 邊讀邊打parttime, 物價比hk 低 我諗生活上應該冇乜問題既

連登仔最鍾意叫人去外國唔好番香港添啦
佢地好鍾意"自己一個"係果邊5~6年甚至更長時間，斷六親咁

但唔係個個都想好似連登仔咁

洗鬼搭巴士
揸車啦

一線城市物價貴過hk好多

巴打我都係過來人 (US vs HK), 好彩宜家係Happy ending, 首先想比個你 - 以我所見當年班同學, 其實去到你呢個水平, 就算邊一條路十年之後都唔會差得去邊。所以都唔使太擔心。
我覺得要考慮既其實係幾個問題:
1. Academia vs Industry
其實你有幾在乎"Professor"呢個title? 好多美國山卡啦城方既state school 都搵唔到Faculty - 你想唔想去Fargo,ND? 如果你唔介意去industry (Assume that exists in your discipline) , 外國前境一般好好多, 香港有冇同樣既機會?
2. HK vs US
呢一點係我呢D 公屋仔冇父幹其實好易諗 - 點都走左先算。但係你可能唔係 - 你去外國有冇financial benefit ? 你等唔等錢使?
3. 你GF對你有幾重要?
你條女點諗? 佢會唔會等? 佢想唔想去外國? 如果你同你條女爆左, 你係外國頂唔頂得順?

PhD 讀文科 未死過咩

2. 呢點，老實，香港低端人口還是去其他地方試試看吧

EB1, EB2 NIW, H1B

留香港唔係問題 但係你同你女朋友準備承受d朋友開始都搵緊25-30k+ 而你grad先有呢個價 甚至咁低

移民？人地識你老鼠咩 歐洲 美加各有自己圈子 你預最多走到去新加坡

讀phd本來就係賭博 出去讀係賭更大

以呢幾年香港咁撚樣 無論你想唔想長stay香港 出去讀點都係好d 對係想走/返黎做faculty

好現實咁講 你留係度讀就一定唔會同女朋友分手咩？要分既你去個conf/summer exchange/訓喺lab兩日都可以分 要唔分既我聽過8年都冇事(馬來西亞人黎香港讀)

最簡單真係帶你女朋友出去讀master 而德國個cost應該易balance d

25-30k 香港人工有咁高咩?